\subsection{Modul \code{Session}} 
\label{sec:serverModellierungSession}
Wenn der Benutzer ein \INFPAK erzeugt, muss es im Arbeitsspeicher des Servers
gehalten werden, bis die Erstellung abgeschlossen ist oder sie abgebrochen wird.
Aus diesem
Grund werden die \INFPAKp, die gerade in Bearbeitung sind, serverseitig in einer
Session vorgehalten. Dies ist auch ein Teil der nicht-funktionalen Anforderung
\refNonFunctionalRequirement[1]{netzwerkverkehr}, da nicht mehr alle Daten der
\INFPAKp vom Client zum Server gesendet werden müssen, sondern nur noch ein
eindeutiger Identifizierer, anhand dessen das \INFPAK aus der Session bestimmt
wird. 

% \cite{Goerzig.2014} beschreibt, dass im Server des
% \PACKAGINGTOOLKIT eine eigene Session-Verwaltung implementiert wurde. Als Grund
% wird der folgende genannt:
% 
% \begin{quote}  
% 	In case of the Packaging-Toolkit not all of the REST constraints ($\ldots$) can
% 	be met, the clients that will connect to the Packaging-Service will be very
% 	simple or are unknown. It cannot be assumed that all clients will interpret
% 	message headers and thus coping with session-handling and caching. 
% \end{quote}

Bereits in der alten Version des \PACKAGINGTOOLKIT existierte eine solche
Ses\-sion-Ver\-wal\-tung \bibReference{Goerzig.2014}, die in der neuen
Version in refaktorisierter Form ebenfalls implementiert wird. Die neue
Version der Session-Verwaltung kaspelt die gesamte Verwaltung von
Informationspaketen zentral an einer Stelle. Die \FUNKUNITp, welche
\INFPAKp repräsentieren, sind im restlichen Programm \NOT bekannt,
so dass alle Anfragen über die Session-Verwaltung laufen müssen. Dazu existiert
eine \FUNKUNIT \code{BasicInformationPackage}, die die wichtigsten Operationen
und Eigenschaften eines \INFPAKg enthält. 

% Die gesamte Funktionalität des Moduls ist hinter der Implementierung des
% Interfaces \code{SessionService} versteckt. Die Prozeduren dieses Interfaces
% erlauben den Zugriff auf das Modul. 

Abbildung \ref{img:sequenzSession} beschreibt die Abläufe in der
Session-Verwaltung. Dabei ist zu erkennen, dass andere Module des Servers nur
auf die Implementierung des Interface \code{SessionService} zugreifen. Der
Server startet einen Thread, der während des gesamten
Programmablaufs im Hintergrund läuft.
Wenn ein \INFPAK neu angelegt oder zum Bearbeiten geöffnet wird, wird es mit einem
Zeitstempel in die Session gelegt. Der Inhalt der Session wird durch die 
\FUNKUNIT \code{InformationPackageQueue} repräsentiert.

Werden am \INFPAK Änderungen vorgenommen, wird dessen Zeitstempel
aktualisiert. Der Thread prüft in regelmäßigen Abständen, ob am
\INFPAK in einer bestimmten Anzahl von Sekunden Änderungen
vorgenommen wurden. Falls der Zeitstempel älter ist, wird das \INFPAK
aus der Session entfernt. Dieser Timeout-Mechanismus soll sicherstellen, dass
keine unbenutzten \INFPAKp den Speicher dauerhaft belasten.

Die \FUNKUNIT \code{QueueTimer} verwaltet die Zeitstempel
und enthält Implementierungen für die allgemeinen Prozeduren, die \NOT von
einer konkreten Datenstruktur abhängig sind. Somit sind alle Elemente der
Session-Verwaltung durch neue Implementierungen austauschbar, ohne dass die
anderen \FUNKUNITp oder die Tests angepasst werden müssen.